\documentclass[12pt]{article}  
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{esint}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{beton}
\usepackage{euler}
\usepackage[OT1]{fontenc}
\usepackage{yfonts}
\usepackage{type1cm}
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{titlesec}

\begin{document}
	\titlespacing{\subsection}{0pt}{10pt}{45pt}
	\selectlanguage{spanish}
	\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}} 
	\renewcommand{\thesubsection}{\thesection.\Roman{subsection}}
	\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesection.\thesubsection.\Roman{subsubsection}}
	
	\title{\Huge{\textswab{Que es Matem\'{a}tica}}}
	\author{Salvador Guzm\'{a}n Jr}
	\date{\today}
	\maketitle
	
	\pagebreak
	\begin{center}
		Por mi diosito, mi M\'{e}xico lindo y mi madre querida
		\linebreak
		Que sigan prosperando los tres
	\end{center}
	\pagebreak
	\begin{center}
		\epigraph{
			No est\'{a} muerto lo que puede acostarse eternamente
			y con e\'{o}nes extraños tambi\'{e}n la muerte
			puede morir
		}{\textit{
			HP Lovecraft
		}}
		\epigraph{
			\begin{math}
				\int_{\partial\Omega} \omega=\int_{\Omega} \emph{d}\omega
			\end{math}
			\linebreak
			\linebreak
			\begin{math}
				\iint_{\emph{S}}(\vec{\nabla}\times\vec{B})\cdot \emph{d}\vec{\emph{S}}=\oint_{\emph{C}}\vec{B}\cdot d \vec{l}
			\end{math}
		}{
			\textit{Teorema de Stokes}
		}

		\epigraph{
			Aunque ande en valle de sombra de muerte,
			No temer\'{e} mal alguno, porque t\'{u} estarás conmigo;
			Tu vara y tu cayado me infundir\'{a}n aliento
		}{
			\textit{Salmos 23:4}
		}
	\end{center}
	\pagebreak
	{\frakfamily
		\tableofcontents
	}

	\pagebreak
	
	\section{\textgoth{Pr\'{ologo}}}
	\subsection{\textfrak{Lagrimas para Usted}}

	\begin{multicols*}{2}
		\yinipar{\Huge{Q}}uerido lector ocioso, cuente me en que manera encontr\'{o} este manuscrito. \mbox{?`}Que \'{a}ngel le rendio su andanza para que mi delito literario lo caze en manera tan escandalosa? De verdad, \mbox{?`} conoce de que se trata estas palabras? Perd\'{o}n lector perdido; tener una vida propia en que se encuentra leyendo este art\'{i}culo debe ser muy difícil. Pr\'{o}bre lector ocioso; debe saber que no ay nada que no hago por usted para evitar consecuencias suya; de estar leyendo palabras tan pr\'{o}bes. Con toda la lastima, entonces\mbox{!`} me da pena decirle que usted contesto la llamada de la sirena ahogada y esta invitado a sufrir con migo!
		
		\mbox{?`}De que se tratan estas palabras?, usted se supone me pregunta. Querido, es lamentable que si sabia yo, nunca lo hubiera intentado a escribir este usura delincuente. Lo que intento a demonstrar a usted y cualquier alma perdida que estas palabras alcancen, con o en contra de su voluntad, es mi desconocimiento contextual. Bueno, pregunta usted, \mbox{?`}a que refiere mi ignorancia? \mbox{?`}Que delito me a visitado que me encuentra sin conocimiento? Disculpe; si sabia yo, no le preguntaba. De verdad la cosa es a regresar conocimiento que era millo. Y no pienso que por estando haraganeando me perd\'{i} cosa preciosa.
		
		\mbox{!`}No piense cosa tan malvada de mi, lector! Me hace da\~{n}o imputar dise\~{n}os tan perverso.
		
		No, lector. Lo que pertenece a una persona en el reino etéreo es algo inapreciable. No se imagine que fr\'{i}volo soy yo. Favoritas milla son las cosas preciosas que somete el brazo robusto del pasado. Y nadie debe rendir lo precioso que le pertenece; esta es una verdad que recibimos y pasamos a posteridad. Entr\'{e}guese con cuidado, lector.
		
		No, no, \mbox{!`}no!
		
		Aunque mis palabritas sufren con usted, por les faltan profundidad ya que la autoridad en pregunta pertenece a mi.  Por esto no pido disculpa comoquiera que solamente tiene palabras ser propio de uno. Cuanto quiera estar desencantado con migo, recu\'{e}rdese compa\~{n}ero detenido; nada m\'{a}s tengo palabras para divertirme.
		
		\noindent\rule{\columnsep}{1pt}
		
		\subsection{\textfrak{Logrando el Sue\~{n}o}}
		\yinipar{\Huge{Y}}a que saque los pasiones de mi coraz\'{o}n herido, podemos seguir con la raz\'{o}n de deletrear este gimoteo verbal. Hablando de la raz\'{o}n contiene serenidad pero debemos mantener que factiblemente, el sue\~{n}o de la raz\'{o}n no necesariamente produce monstruos. Es con el sue\~{n}o que unas id\'{e}as maduras pueden manifestarse.
		
		\mbox{?`}Pero que insisto con este transgresi\'{o}n? Ademas de invertir palabras superior a las millas y sospechar a coquetear con esc\'{a}ndalo, \mbox{?`}es cruel mandar que mis letras carguen el peso de mi pecados? A fin que no. De hecho, correctamente obligamos que esta lectura envite esperanza en que profanación esta entrega ofrenda que en suplantar nuestra herencia preciosa destile herencia mas preciosa para posteridad.
		
		\mbox{?`}Y que es esta cosa que le prometo? Es lo que sigue. \mbox{!`}Observe y no se desespere!
		
		\begin{enumerate}
			\item $f(x)=a*x+b, (a,b,x)\in\mathbb{R}$
			\item $f^{(n)}(x)=f(x,n)$
			\item $f(x,n)=f(f(x,n-1),n)=a*f(x,n-1)+b$
			\item $f(x,0)=x$
			\item $f(x,1)=f(x)=a*x+b$
			\item $f(x,2)=a*(a*x+b)+b=a^{2}*x+a*b+b$
			\item $f(x,n)=a^{n}*x+\frac{a^{n}-1}{a-1}*b$
		\end{enumerate}
	
		\mbox{?`}Que demonio es esto? \mbox{?`}De que significan esto s\'{i}mbolos por mal camino? Si me puede creer que este semi\'{o}tico acontecimiento contiene las semillas de nuestro prop\'{o}sito, yo con todo es respecto del mundo le puedo acomodar a mitad de camino y aliviar sentimientos errantes en usted. No de estar con intento malo proceder\'{e} a captar su simpat\'{i}a en manera infundada. \mbox{!`}Escuche lector ocioso!
	\end{multicols*}
	
	
	
\end{document}